[跳船] 港航遞核數師辭職通知 羅兵咸永道或已辭任

港航遞核數師辭職通知 羅兵咸永道或已辭任

據公司註冊署申報文件顯示，香港航空於5月3日遞交一份標題為「核數師辭職通知」文件，該文件仍處於「待辦」狀況，未能公開查閱文件內容。

據了解，現任港航核數師的羅兵咸永道會計師或已辭任， 至截稿前，羅兵咸永道沒有回應，而香港航空發言人則表示，公司最近更換其核數服務商以有效管理成本及滿足不斷變更的業務需求。

核數師跳船

唔知會有幾多核數佬係呢到呢

可能知道有D野『幫』唔到手咪跳囉

條數咁撚亂，我唔撚計啦

港航雖然唔係上市公司
但係有債券響公開市場交易

可能真係太貴呢
換auditor，一定係出核數師請辭既
睇下下手係邊個接先有d頭緒

中肯

呢間野海航死欖架啦，臉子問題

I原本水記幫佢做緊ipo
依家辭即係ipo 都無埋

你都賺左OT錢

最後吸水機會

佢呢個 size 唔搵 big 4 唔通搵 second tier

海航到最後會出手救，唔洗擔心

辭職有幾出奇。 收你個三幾百個， 分分鐘爆鑊。

海航都要人救

好有信心會無事

但盤數就無人肯計

全城最低價的d都未問過

公司咁撚亂，核數容乜易出事
仲要係大陸公司，第日順手引導埋上去坐監

都要人地夠膽接你單JOB先得架

上曬身

仲要係big4

hx 唔係要你嚟計數，係要個作家，佢地一開始就已經請錯人

跳船 即係就執笠

搵佢

Risk factor 大成咁邊個肯食
有錢就做架咩 on9

Pwc已經勇猛到連上年e記唔玩嘅康宏都夠膽接

又可以睇人仆街

多謝五毛證實消息

留名等睇打飛機師

羅生都唔撈
一定好有問題

唔肯做數

如果無公司肯接點算？

係囉 EY，Deloitte應該無有怕 會照上

好似成日係新聞睇到佢地個名

好正常嘅其實

水記成日做爛市
但平心而論，水記d work 係高質d
(雖然big4 都係鳩）

笑撚左 可能太貴
audit fee同十年前差唔多價呀， 香港呢十年通賬左幾多 樓升左幾多
擺明係pwc唔想做 多過港航飛起pwc

中資要人地造數

香港航空股東權鬥連連，昨日於港航總部上演查帳風波。聲稱重掌港航並阻止海航中飽私囊的鍾國頌一方，指出原定本周三與原董事達成協議，有權委派外部保安保護財務資料，惟昨日指出，海航亦派保安強闖港航總部「接更」，料關鍵財務資料已被毀或帶走。港航昨日澄清並無此事，同時發聲明指，股東紛爭嚴重擾亂秩序和運作，已聘請第三方保安和律師處理。

港航內部人士流出多條影片，顯示有數名疑似海航保安在港航位於東浦的總部駐守，據了解，事件發生於昨晨六時許，原本由代表鍾國頌一方的外部保安，遭片中的保安「換走」。

片段流出後，由鍾國頌全權擁有的香港航空諮詢服務與Frontier Investment Partner（Frontier）兩大股東，昨第三度發表聯合聲明，指出本周三晚上，港航的高層與新、舊股東，在外部律師見證下達成兩大協議，包括港航高層承諾重要財務資料不會被毀或帶離港航，並同意代表鍾國頌一方委派外部保安二十四小時駐守總部，保護相關資料。

聲明指出，昨晨代表海航的保安強闖及驅逐行為，已嚴重違反協議，情況令人擔憂，並預料關鍵財務資料及硬碟，可能已被毀或帶走，具體損失難以估計。而兩大股東將致力行使一切可能的法律手段，維護員工、顧客及商業夥伴的利益。據了解，外部保安曾獲指示報警處理，惟最後沒有做。

值得留意的是，鍾國頌一方早前兩份聲明均沒有針對特定人士，惟昨日點名要阻止海航進一步的關聯方交易和任何中飽私囊行為，並認為代表港航的企業傳訊部門，其言論是受海航指使。

已成權鬥「磨心」的港航企業傳訊部回應時澄清，昨晨並無任何人闖入港航總部或帶走任何資料，其後再度發表官方聲明，指股東間紛爭嚴重擾亂辦公室秩序和正常運作，就此已聘請第三方保安和律師，來協助處理情況。

港航新一輪股東權鬥，源於共持有港航股權逾六成一的鍾國頌與Frontier連成一線，於周二的特別股東大會上，通過鍾國頌出任董事局主席等決議案，表明會與現有管理層合作，並聘用獨立專業人士及機構，就港航財務進行第三方調查。獨立人士隨即於同日晚上突擊調查港航帳目，惟早前流出影片顯示，有人一度企圖帶走疑似內部文件，但被阻止，據了解，鍾一方已報警處理。

其後於本周三出現雙主席羅生門，被指是海航系的侯偉繼續以主席身分向員工發信，表示新董事任命涉及股東糾紛，會與管理層採取實質行動。亦有港航中間控股公司的獨立董事表示，由於特別股東會召集程序不正當，因此鍾的任命屬無效。

港航去年虧損約三十億元，二〇一七年則有七點五九億元盈利。早前消息人士指，鍾國頌重返董事局，是要防止港航的財務遭海航進一步侵蝕，故要捍衞港航的財務穩健。

此外，運輸及房屋局表示，與民航局一直跟進港航董事變動的事件，當局已會見相關人士，並已去信責成港航，內部股東之間的問題不能影響航空安全和運作，並必須保障旅客及員工的利益。運房局又指，已要求有關人士對聲明的內容提供進一步解說，當局會一直密切留意事態發展，並採取適當跟進行動。民航處指，已加強監察港航，並要求港航定時匯報運作情況，以確保在復活節及勞動節期間的航班服務不受影響。

Audit Fee貴？貴你老母咩柒頭

之前唔係有單新聞係有人拎走晒啲財務文件，冇文件核條毛

水記可能只係做到完約 所以跟Governance一定要換Auditor

咁大間公司。少少嘅Audit錢都接受唔到⋯

搵稅務局直接check。

777: 支那雜種公司我話OK就OK.

因住被自殺

水記都叫做爛市 dtt 叫咩

水記 Audit fee 應該係四間最貴

個朵咁臭, 唔會上到喇

咁又唔一定, 可能D 數太亂, PWC 唔肯幫佢地出一份合佢地心水嘅數

實有人肯接嘅, 睇下其它3 間或者second tier 肯唔肯

一年簽一份engagement letter, 唔係簽長約

有d會簽長約但唔知依隻

利申：唔係好識

條數亂成咁 一陣上庭解釋唔到就成個人生都無埋
我都走啦

首先水記應該唔會簽長約, 咁樣會影响independence, ICPA 有無指引就要check check.

呢D 大公司, 由其係涉及公眾利益(佢阿媽係listed, 自己又有發bond), 阿媽又係國企, 通常都係audit committee 一年投一次票係咪續聘auditor

利申: 做過另一間big 4 幾年

除左價低仲有咩原因搶到咁多客 唔通真係你audit program好啲咩 啲客都係買個簽名架姐

對九成客真係買個簽名
最好你乜柒都唔好拎唔好問就簽俾佢

通常ED都係一年一年咁簽, 做左一年仲唔醒水快D走咩

2nd tier點解唔得
同埋BIG4另外3間, 爛市過水記唔少

執屎搵DTT啦
佢地最叻呢方面

會計record 比人"搶"咗仲要上埋報紙, 如果唔辭職實會比人challenge, 搶咗果D record 係咪好少, 唔足以影响你出opinion, 由其係clean opinion

仲有有呢D 新聞, 即係internal control 好流, Auditor 要做多好多嘢, 未必有咁多人手去做extra 嘢, 由其係呢D 出哂名嘅D audit work 唔好以扮做咗

唔識又9up
水記絕對係收最貴個間
Convoy 水記收既價係Ey 三倍以上

細行就話求奇有人簽
大行唔少management 真係會睇重有人review internal policy, challenge and make recommendations
水記bid獅子絕對唔係最低價但都bid到就係咁解

咁係因為要執屎嘛
而家唔係賤價搶緊boc咩

半價安並唔係浪得虛名
其實水記先係正價

咁撚大鑊, 睇嚟港航可以做教科書case

2nd tier無話唔得, 無咁大個到帶咁大頂帽
隨時成間firm拉人封鋪賠身家

聽人講啦
好多都要造
我估係中資造得太離譜，岀硬事先跳

砌數同造數好大分別

唔識 其實爭係邊
好奇想知下

砌數咪左搬右, 右搬左
造數咪無變有, 有變無

砌數- 另一種表達手法，合法
造數- 無中生有，非法

要搵佢出手喇